• الجزم هي حالة حرف بدون حرف متحرك قصير. نظرًا لأن الحروف التي لا تحتوي على حرف علة لا يمكن أن تُقرأ من تلقاء نفسها ، يتم تلاوتها بحرف متحرك.
• رمز الجزم هو دائرة صغيرة مكتوبة فوق الحرف (ــْـ)
• يسمى الرمز الجزم أو السكون والحرف الذي عليه يسمى ساكن.
• لا يمكن أن تبدأ الكلمة بحرف ساكن .
• لا يمكن تلاوتها منفردة بدون حرف قبلها.
لنبدأ 😊:
